其實點解包攬訴訟係犯法

雖然包攬訴訟當事人勝訴後會分少咗,但窮人本身請唔倒勁既律師既話既贏面係極低,
姐係原本佢地係好大機會連1蚊都贏唔倒,所以包攬訴訟平均黎計都係對平民黎計收益十分大,而平均黎計蝕既會係D大財團同有錢人,點解會有一條咁唔合理既法律

因爲法律面前窮人⋯

比你班窮撚有司法能力仲得了

香港係割裂階層方面真係做得幾好

係
美國真係合理好多

幾年前終審法院 法官都話呢條條例唔合理 叫立法機關處理
但政府一直無做

政府講到好似會拎哂你身家咁

所以美國一有咩頭暈身慶啲律師會自動上門

Legal aid 既制度其實咪包攬訴訟
只係多一part 如果你輸會幫你貼埋

如果係合法咗咁依家嗰班高高在上嘅大律師就唔再高尚,變咗個個都要跑數

係,D政府廣告妖魔化D助訟律師咁

官商勾結

窮人含撚

細個唔知真係以為佢地係咩呃人地身家既騙子
大個先知屌你老母人地幫你打官司拎賠償， 分返紅好合理姐。
冇錢俾律師費咪分紅， 有錢俾咪自己俾律師費， 但d 律師費一粒鐘講緊幾千蚊， 窮人邊可能俾得起

因為有法援

法援咁垃圾

我以前睇廣告都唔知佢哋錯喺邊.

錯左拎生果煲湯比窮人

要求你班窮人俾佢打

法律正義撚：因為法庭判決敗訴一方既賠償金額係勝訴人全數應得既利益，所以由律師瓜分賠償係唔ethical

我心諗你賠左比我，我點洗係我既事啦屌

19世紀違物，美英都取消左

好似話咁樣變左
小小事個個都上庭
到時法庭一定迫撚過旺角
呀豬呀狗都搵個律師打官司
有你無你，打左先算

純粹估下

趕收工~拿拿林認罪啦

咁其實都無問題

最叻說服人認罪

因為原意係建基於法院係公正到唔會判錯案，每件案都非黑則白，咁既話姐係律師既實力唔應該影響到案件既審決。
與此同時，法庭認為案件賠償金係應該全數比曬勝方，咁先稱得上為賠償金，咁既情況下，包攬訴訟會食左你部份既賠償金就變左唔合理。
所以最理想既情況係窮人搵法援打贏官司，但事實上法援勝率實係低d

律師要睇過有得打同分得多先會幫你

法官唔想OT

到時排期排10年，你仲打唔打

除非分幾百億身家

富豪搵大炮
窮人搵法援
其他階層就要啞忍了
不要驚動司法系統

好好奇到時敗訴
咁原告係咁又要比律師費
如果窮撚咪破產

唔關事，律師要搵錢都要入到先得，人地包攬你唔計人工都要比訟費，成功率高先會幫你打

原來美國人咁慘㗎
要排10年先上到庭

包攬訴訟仲有一個原素叫不成功不收費
好多時指訟費幫你比埋

除左成功率高 仲要賠償係多錢 先會幫你打

如果阿豬阿狗單官司無得打
鬼有律師幫你做？

咁其實個律師暗盤接左case
唔收錢，幫佢打左官司先
贏左就分紅都得

只不過對外講已經請左我

頭盔 唔係鼓勵咁做

其實助訟同地產經紀個分別喺邊？
大家都係喺成果上抽傭
廣義嚟講所有中介抽傭嘅都係咁性質

美國果次趕人落機單野
段片一出已經一堆大狀自己上門

我都覺今時今日可以在海外做呢個deal?

你都答左自己啦

其實理由你已經講咗

富人嬴面低左咪犯法囉

仲可以贏咗反面唔認數
係反而變成律師無保障

係直頭唔撚接你個case

美國多法庭過香港好多

因為對商家 政府都不利
香港又唔係民選政府 點解要理你班普通人？

而平均黎計蝕既會係D大財團同有錢人

呢個咪就係原因

Proper plaintiff principle

仲要出埋啲廣告屌你老味政府

咁又係，大家都得幾百萬人口
美國多咁多法庭係唔同啲

講到嚴重過殺人放火

法庭case多 咪增加人手 有咩問題

等我細個仲比嗰啲廣告洗腦

索性設立多d法庭去配合
做大法律業界個餅佢
何樂而不為？

講到無成本咁
打官司係非常麻煩嘅一件事嚟

政府廢架ma

簽合約

到時只會大firm 大炮繼續有有錢人搵（因為有實力既唔會無人搵）
細firm 細炮未必維到皮執埋（無乜實力輸左一個仙都收唔到，交租出糧都未必得）
結果一係同而家一樣，一係更衰

點解律師要幫窮人做蝕本生意

為公義

律師有把握先幫你免費做
公平好多

妙答

殖民地大部分法律都係保護既得利益者而設

變左有實力無人脈既律師可以幫窮人打官司上位，係令法律界市場健康左就真

明顯係法院唔想做唔多嘢

就係打得成賺到錢先會做生意

香港要吸引資本家黎投資

唔係80%成功
應該冇律師會接
因為不成功不收費

其實而家都有啦，你睇啲交通意外索償case，幾多律師仆出嚟幫傷者就知

邊度簽
邊度生效
唔履行合約係邊度既法院追？

香港簽合約既話會唔會已經犯左法

份約可以係香港拎出黎告佢違約？

外國簽既佢一世唔去果個國家又係咪冇得追

冇錯
有咗包攬訴訟律師就會偏向接啲贏梗/贏面大嘅case，一半半嘅case或者唔係claim咁多錢嘅case就會冇人做
到時窮人想打官司都係冇人幫

同埋如果有包攬訴訟，咁律師就有機會同客人有利益衝突
因為律師嘅利益就係攞更多嘅賠償，分多啲錢
但係對客人嚟講，可能盡快了解官司，攞返自己覺得合適嘅金額和解先係最重要
有咁嘅利益衝突下，咁律師又點能夠公正咁俾建議客人呢

美國幾時取消左？

咁而家嘅律師亦都可以為咗錢
明明無得打都呃你有一半機會
或者為咗令你繼續上訴唔盡力打、特登輸（我試過受害）
要陰謀論幾時都可以派上場

點解會？
輸咗又唔會收少啲
贏咗又唔會收多啲
佢地收嘅錢同場官司勝負冇關係

冇呀
21世紀應該存在架

香港初級法院得九個，仲要d mag court 長期understaffed
美國有以下咁多：

有實力既入左大firm / 做左大炮徒弟啦
呢行人脈重要，但同時都好睇成績

無錯

之前俾政府個廣告講到罪犯滔天咁

唔係咁易㗎大佬
依家法官嚴重唔夠人手 行common law係本身都要有返咁上下年資先做到法官
唔同civilian law嗰種career judiciary，Fresh grad都做到法官

有料既炮未必會想做官，因為真係會搵少好多，而且之後唔可以再執業
無料既，judiciary 又唔會enlist 佢
所以點可能解決到問題

但都係律師上位機會
搵到錢既律師真係咁多咩
我相信唔少律師都贊成修例

Econ 嚟講，接到case嘅就只得一個
到時贏梗/贏面大/數目大嘅case 個個都會爭崩頭，咁到時個客就會有得揀個portfolio 最靚最有能力嘅
更何況，啲富豪都唔會去俾人包攬，而係俾錢請律師打
次一等嘅律師只可以接到次一等嘅case，到最後就啱啱入行嘅都係要執啲細case

何況有包攬訴訟唔代表無得用傳統方法俾錢請，亦唔代表無法緩
對窮人嚟講有多個選擇，何樂而不為？

點解律師要承受cover唔到個cost個風險,而家個個都係收左上期先做野 如果無錢賺就唔做，都係幫唔到窮人喎

咁似啲考試答案

個個連登仔都以為自己個單係大case，可以劏到人幾百粒

1. 案件數量大增 ，系統負荷唔到

2. 律師只打有勝率的case , 5050的案你想打未必有人想幫你打

3. 律師會收費會貴左，蠶食受害人應得的賠償 （eg 宜家claim 工傷10蚊，律師費2蚊，最後有8蚊，包攬claim 20蚊，收40%律師費，最後得6蚊）律師變吸窮人血

4. 失去中立性，利益同一陣線，更傾向做黑暗野 （原本冇利益促使）

Counter argument
1. 開多d court , 請多d人 -> 現有系統都唔夠官用，勁的係出面揾到錢唔想入，唔夠好的官拖低質素

2. 2種收費模式 唔同個案用唔同收費標準->駁唔到

3. 有人冇錢打官司 , 少好過冇 -> legal aid (跟住有人會話legal aid d counsel 廢 ->有飽飯食嫌唔係法國餐？免費都要最好？

4. 律師有專業精神 -> 同你一起賭幾百萬

咁即係幫唔到窮人架喎，點解好既律師要做呢啲生意先？平時一隻大野都平平安安一百幾十萬落袋

3. 律師會收費會貴左，蠶食受害人應得的賠償 （eg 宜家claim 工傷10蚊，律師費2蚊，最後有8蚊，包攬claim 10蚊，收40%律師費，最後得6蚊）律師變吸窮人血

做大個餅，點都有生存空間

就係唔想比窮撚夾錢打官司

笑撚死我，依家係連打既本錢都無

維唔到生又點會做得大呀？
一單case 郁d 都玩番三幾年，三幾年入面嘢就做左，但係一蚊都無得收，去到尾分分鐘都係一蚊都無，咁大風險點會有細firm 做？

結果咪都係大firm 玩哂

有利有弊啦
你試下喺
修頓中心拮下拮下咁行落嚟
啲撚樣煩撚過西

點解你講到可以簽分賠償合約後，啲律師淨係可以分賠償咁營運

啲細firm律師唔想承擔輸咗冇錢收嘅風險，咪繼續固定價錢收費囉

多個選擇啊

係咪英國遺留落黎？

1. 細firm 有個option 幫人包攬訴訟，其他case ge 客仲會唔會俾錢？
2. 幾間細firm，一間包攬，一間收costs on account，會唔會所有無錢既人都去哂包攬嗰間呢？

就算收返黎啲錢要俾曬律師
都想討回公道啦

有人肯包攬咁接即係個律師都估有七八成勝率啦

你做細firm都可以繼續固定價錢接啲低勝率為啖氣案件㗎嗰啲低勝率案冇人會包攬同你搶喎

係香港講公義=on9

包攬訴訟唔係幫窮人 而係益咗律師啊
律師同客人關係唔平等（冇法律知識）
律師權力過大

你要為抝而抝咁無得講啦

另外，大律師會係statement of claim remedy
有咁大煲咁大 最後玩鳩法官

係咪有人同你講:先生,我地係關x會想問你點整親

律師有守則 有arguable case先入得紙
分配法庭資源
咁搞法只會影響有法律需要既人

助訟律師會分析勝率同收入再揀客，地產佬唔會諗咁多嘢。Btw 係「佣」

逆權侵佔都可以有啦法律根本唔一定係道德

Pro & Con 討論過幾千次啦

但補充你嘅，如果行contingent fee，輸咗trial (包括beat 唔到被告方嘅sanctioned payment）， 原訴律師要負責埋被告嘅律師費。換言之無錢收仲要嘔突

律師: 跑數? 不了

講到而家律師好正義
我試過有事，班律師引我告誹謗
我堅持告違反私人條例
佢哋見官就亂噏話我因為cost唔吿誹謗
結果個官發惡狂鬧

私「隱」條例

唔係唔想幫你打，係值唔值得打！
有冇勝算其實喺接case嗰陣已經會分析。
如果同你分析完，個case根本輸左八九成，點解仲要你浪費時間同錢去做件高成本嘅事？如果你係有錢佬唔志在啲錢，純粹為啖氣想打官司，個律師咪幫你燒吓錢囉，有錢賺唔通唔賺咩？如果冇勝算都照接照賺你錢嘅九成都係仆街
打官司draft文件，上court，分分秒秒都係錢，唔係好似電視咁做得咁簡單

no offence 咁點解唔告誹謗

而家好似個個case都話有得打喎

成班垃圾踩低包攬訴訟

舉兩個實例
有個老翁就嚟退休，
俾公司屈，退休金無晒不得只，
仲惹官非

法援？

好死唔死同老婆有層聯名嘅樓
賣樓打官司
離婚搵法援

另一單就係
保險公司拒賠個老人家保險
保險公司大大個團隊
根本就唔怕你地班窮人同佢鬥

個老人家一係就用晒啲錢嚟打官司
告上法庭先拎得本身「應份」嘅賠償
一係就放棄 吞咗啖氣
（白供咁多年仲要俾人當狗撚）
幾十歲嘅老人家會無錢咩？
點法援呀？

呢啲例子每日就發生緊
香港人連狗都不如咁俾人撚緊

扮撚晒客觀
講到 包攬有利有「弊」
弊你地老母啦！

所以美國就係高級

不要說包攬訴訟
試著說：集體訴訟

當時該周刊偽造咗一篇關於我嘅訪問
我對佢批評我嘲諷我無所謂
係唔滿意該周刊登我一張偷拍相扮我正在接受記者訪問、登我個CV(又有好多錯誤）同我嘅direct quote(係屬於個人資料）
律師們從來無問我點解就在庭上假扮我告違反私隱條例唔告誹謗嘅原因係cost

一睇嗰班user都唔係普通市民啦

巴打好波

Saul 其實就係做緊呢樣野

自住物業唔計入法援限額
年滿60歲有長者資產豁免

你個case好明顯係誹謗

告乜鬼私隱？

唔信legal advice 輸左又要嘈
無cease to act 都算俾面
難為個狀仲要代佢俾官屌

法改會review話唔同意判我輸

巴打

佢有病包容下佢

點解我地要開善堂，承受收唔到cost既風險？不如索性唔收錢做啦

其實你基本閲讀理解都有問題唔知你咁惡做乜

你已經可能觸犯殘疾歧視條例

打官司唔識同個律師溝通好？不如佢act in person啦請律師把鬼咩

原來如此

根本成本都係輸打贏要，好彩平時唔做呢啲case

成班連登仔駁唔到扮睇唔到

唔夠人講就攞我後來有病嚟攻擊

我點知佢會忽然屈我？

其實好多時legal aid係請到大炮存架wor

唔同嘢嚟，集體訴訟係指被害者聯盟，夾埋一單case咁告

即係食品公司出產有問題食品，冇集體訴訟嘅話，係每個人各自搵律師告間廠，分開幾百個case

你係唔識丫
定係特登講一半唔講一半

財務資源
點唔撚過呀佢地

link?

你個律師advise 左你，你唔信，佢唔因為breach of trust 而cease to act 已經俾面你啦
本來cease to act 左的話，佢可以唔使上庭代你reckless ge 決定而俾官屌㗎

advice 又唔聽，咁你搵個律師黎做咩？

上面仲有人話有d 細firm 可以take d 為啖氣既case

咁係咪即係話明明有錢打官司
但又唔想付出個風險
想搵政府幫你？

有包攬訴訟嘅話窮人(甚至係中產)起碼有機會唔使借錢打官司
冇嘅話就一定要硬食

佢地幻想佢地隻隻「不公義」case 都係100%贏硬，收足對家cost,仲要一定起碼贏幾百萬 兒登真係兒登

望到美國消費者可以包攬訴訟告LG G4燒底板 香港消費者賤過泥 乜撚都無

戇鳩
讀咁多書用嚟講歪理？

打咗幾十年工 有少少積蓄係好正常
留嚟過世都好合情合理
咁就係你所講嘅「有錢」？

點解有錢佬就可以屈機
用零用錢就可以vs我地普通人嘅所有身家？

「唔想付出風險」又係戇鳩
而家就係有錢人用呢個風險屈窮人機
就好似迫人上賭枱

點解我地要用身家去賭
法律唔係 公平公正嘅咩？

你唔係告上法庭？

講到而家窮人想打有得打

好笑，你幻想個情況係律師話「先生告違反私隱條例無得打㗎，你一係告誹謗啦」，而我堅持告違反私隱條例最後真係輸咗然後9叫
跟住拋一大堆專業名詞扮有道理
咁中意幻想去寫小說啦
你所有嘅point都建基於你幻想出嚟嘅情形咋

講到而家司法制度好咁多
好呀，英國就唔會取消啦
香港消費者賤過狗係因為普通人根本冇可能同大財團打

我去私隱署投訴佢哋話不受理
我於是找律師替我處理上訴事宜

法援作為安全網，只係用以保障基層既人
而如果以你個例子黎講，如果佢係俾人屈，佢大可以counterclaim 公司
原先公司對佢個claim ，公司會輸，要向佢賠償訟費
而佢個cc 會贏，可以向公司claim 到damages

同你講冇得告
跟住輸埋
咁咪即係話你律師啱囉

我知你實會話法改委話你個case係錯
但係個endproduct就係你都係輸鳩咗
如果告誹謗可以有你想要嘅結果，你又唔聽，咁又關人咩事？

又一個唔識字但又要扮叻鬧人

搵律師去法庭告誹謗神早贏咗攞賠償

去私隱署投訴就算你贏你會攞到啲乜

對住一個無理取鬧既人真係慳番啖氣好過

Public apology 掛

驚上面兩位村民睇唔清楚：我個事務律師從來無話無得打，仲建議我聘用一位當時剛離開私隱專員公署改為做執業大律師嘅先生代表我，佢係有問過我告唔告埋誹謗啫

所以你地啲輸打贏要人唔想俾錢未唔好打官司囉 民事都想人貼錢幫你，食懞左？

算啦Ching佢唔撚明㗎啦由佢屈法律界啦
喺佢角度輸左官司一定係律師錯

算啦，啲layman 係咁，唔好浪費時間係佢地到

政府唔想引申太多官司，尤其對自己不利既，起訴門檻太低，個個投機主義咁告，到時你會見到好似美國咁係麥當勞自己斟熱水淥親都會告麥當勞賠幾百萬

我唔明邊度有誹謗
而且要defend好容易：
所有嘢都係我「自己講」

係，閣下確實正在無理取鬧

私隱署/行政上訴委員會唔理你,唔代表你唔可以告誹謗
你可以唔請律師，幾百蚊去區院自己告蘋果誹謗咪得。

你證明到人地up假嘅野令你聲響受損咪贏

又一個唔識字

講到尾你係唔信律師

你明就唔洗搵律師幫你啦，由頭到尾你都喺自己狹窄嘅出發點去睇件事，律師作為局外人去幫你advice你仲要俾你屌，要Defence好容易？所有野都係你自己講呢下都足以收皮啦，口講嘅野你咪宣誓睇吓個官信唔信你囉

你幫埋人諗defence???

你自己講會講錯自己CV?

照咁講啲律師幫人但收律師費又係咪唔ethical

律師唔犯錯個官都判我輸我咪仇恨個官囉
幻想件事係個事務律師話咗無得打我唔理堅持要打佢好心繼續幫我最後真係輸然後我怪律師犯錯又真係會開心啲
又維護咗法律界嘅尊嚴

上面三位同行，佢單嘢十九幾年前發生，鑽左十九幾年牛角尖，又點會俾我哋四個屌得醒
慳番啖氣好過啦

如果有 d 高官/有錢人 仲可以咁串咩
呢條條例 保住唔知幾多人 份身家

其實贏咗官司之後再同個律師私下deal咪得？由細細個睇嗰廣告都唔明點拉人
同埋本身贏咗有舊錢你理得佢點用

佢只係問過我告唔告埋誹謗
亦無了解我點解唔告
大律師在AAB就屈我因cost唔告誹謗
跟住個官聽到發惡狂鬧

呢條例咪搞到冇家底冇人脈做唔到bar囉

香港無幾百萬美元賠償，香港計算Tort特別少同嚴格好多，同埋個無punishment 概念

我個律師根本無理會我嘅擔心
佢只係問我告唔告埋
我唔告就由佢
呢啲就係advice咁我無嘢好講

CV錯可以解釋係手民之誤啫

唔夠講咪又靠屈

lm

AAB果啲都唔係官，係另一個大律師姐

美國好多出名大狀都係同窮人打包攬上位

你仲諗少咗集體訴訟，兩隻腳行路 冇咗一個都唔得

推俾多啲人睇到

你估單單都賠錢
仲要單單都賠幾廿萬？

賠得少咪細狀接囉
有能力勁揪咪接大單賠償

刑事案咪自己出錢請人做

包攬訴訟根本係幫無本錢打官司嘅人拎到應有賠償

地盤佬開工跌死 呢d就比律師打撚死財團啦
冇律師幫？ 比少少安家費你咪算囉
隨時屈尾十話你自己問題 唔賠

當時係退休大法官王見秋先生擔任主席

小學有冇教過你用標點符號?

特登唔用呀天才

Aab 其實只係處理返你投訴私隱專員嘅事，你點解唔去告誹謗其實應該係irrelevant 㗎wor，你要告誹謗亦都唔會行aab條route, 兩者並無衝突 - 代表你嘅律師其實應該咁樣提出。當然講到尾aab hearing 係 de novo hearing 黎既...

完咗場事務律師真係講類似嘅嘢
我心諗:你同我講唔同個官講有鬼用
同埋我覺得王見秋個mindset好得意：佢認為可以告誹謗就唔好煩私隱專員，你無錢/唔捨得錢就係閣下唔好彩
最後，我認為我嘅大律師就算唔咁樣駁佢亦唔應該屈我因為cost唔告
因此我話一蚊律師費我都唔會俾
叫佢想收就告我啦

包攬訴訟冇都算，集體訴訟都冇，無怪傳銷，倫敦金，健身美容，旅遊會藉等喺香港可以生存咁耐

依家香港係只有官方執法機構，但執法機構唔做嘢消費者已經冇辦法，一係再自己拎錢告民事

你睇你要啲乜嘢嘅Remedy. 要 injunction 要 damages 咪 high court 告 defamation lor. 你投訴人地作為 data user 違反dpp頂盡佢咪係有Criminal liability? 對你來講除咗係出啖氣之外其實作用未必咁大喎

我只係要求法庭審理
1.我並無同意接受專訪，所以登我嘅「個人資料（包括opinion)」係違犯有關法例
2.登出嚟嘅「個人資料（包括opinion)」有好多錯誤而有關周刊拒絕更正/撤回報道

唔明上面班法律界精英點解話無得打
唔告誹謗「抵死」（大意）
又話法改會都認為判錯都唔代表我嘅觀點係值得詳細研究（大意）

違反

不過美國咩都告得咁滯

唔係廢 只不過 政府唔係服務香港人啫

既然非黑即白唔會判錯咁仲要律師做咩
由控辯雙方自己陳詞，法官/陪審團審判已足夠

我覺得如果你想要嘅係一個法庭嘅declaration係真係應該告誹謗，攞賠償之餘再seek declaration etc. 你去私隱專員佢唔係法庭佢唔可能比到一個咁樣嘅declaration你，而之後即使你去aab甚至再進一步jr其實佢哋都只係會決定一樣野，就係當初私隱專員唔去繼續調查你呢一個投訴到底是否合理

因為法律係有錢人專利

有錢佬同正苦唔想你咁易就告鳩佢

私隱公署可要求更正

依家執法機構同律政司根本倒退到唔係政治案件/反對派就唔撚理，同上面一樣

唔係全部人都熟悉法律程序同埋有良好組織同表達能力。你有信心既當然可以選擇自辯

巴打好有心，仲同佢研究
同行post已棄

喜迎回歸

不能提供理據
成班只靠幻想然後狂鬧人野蠻無知
棄po係正確選擇

但好多律師其實好濕鳩
真係為cap水
好難攞個平衡

合法之後，市場有競爭
律師分到既自然會少
對窮人係較好既發展

小心上面班精英又咬人

咁所以有助訟既話，咪睇下有無勇士自問打得贏，係賠償入面分錢囉，合情合理

AV 人日日做工傷賠償，叫你去指定財仔借錢比律師費

不如調番轉諗咁樣係做大個餅
我一直認為財務中介同倫敦金呢d騙案，用刑事訴訟，靠執法部門搜證，係無乜用。

如果有集體訴訟同助訟，就可以聚集受害者每人承擔相對細既風險，去推翻呢d不平等合約。

一直有疑問個d財務中介收50%既手續費，唔係一個合理既consideration.

睇咗三頁 呢個回覆最高質
其他人都係9up